[5mins read] 前線POPO係真真正正既CONDOM ! FC by 建制派 曾鈺成

TLDR:
1. 林鄭一直只重視北京和建制派的感受，從未理會市民看法，北京低估香港示威者同不想介入這亂局。
2. 林鄭卻斬釘截鐵說「不可能」成立獨立調查委員會，因為警方高層唔同意
3. 曾說「很多基層警察都不反對獨立調查委員會，因為可還他們一個清白。」
4. 建制派支持獨立調查，因為林鄭堅定唔會做，所以建制派無公開表態。
5. 建制派大多數人都不贊成延遲或取消區選

總結:
各方高層為求自保，推下屬去死
高層有外國身份，拍下屁股就走得；
前線(Condom)？係香港擔驚受怕，慢慢食tg毒，自己既（未出世）小朋友都會受到影響。

//曾鈺成爆大鑊 - 馮睎乾

黃子華說「真心話用外語講會特別真心」，難怪建制派唯一有腦的曾鈺成先生，最近接受法國人Jean-Philippe Béja訪問時，好像吃了誠實豆沙包一樣，披露了很多前所未聞的內幕。訪問於十一月五日在法語媒體Mediapart刊出，原文是法文，標題為〈香港：「政府應該特赦」〉（Hong Kong: 《Le gouvernement devrait accorder une forme d'amnistie》）。網站需收費訂閱，香港讀者不多，大概是這原因，曾先生才會暢所欲言吧。他到底爆了什麼料呢？就讓我撮述一下。

被問及林鄭當初為什麼不肯撤回送中條例，只堅持「暫緩」，曾先生終於講出真相，重點如下：6·9和6·12後，林鄭明白條例難以通過，於是通知北京。當時中央和林鄭仍然低估港人的反抗力量，所以中央只叫林鄭暫緩，待多做一些諮詢後，再交上立法會審議。結果林鄭宣佈暫緩後，抗爭者不收貨，曾先生的黨友也非常憤怒，覺得被出賣了。曾鈺成相信，林鄭之所以不說「撤回」，是因為她覺得北京和建制派支持者都不會接受。由此可見，林鄭一直只重視北京和建制派的感受，從未理會市民看法。

法國人問曾鈺成：「您德高望重，為什麼不公開支持獨立調查委員會呢？」曾先生說，林鄭正式撤回條例後，揚言跟各界溝通，一開始即邀請了二十人到禮賓府。曾鈺成正是其中一位尊貴的座上客。當日幾乎人人都向林鄭說，「如果你要展開對話，必須做些實事，獨立調查委員會是必需的。 」但林鄭卻斬釘截鐵說「不可能」。

曾先生憶述：「那天她告訴我們，不可能的原因就是警方反對。」（Ce jour-là, elle nous a dit que c'était impossible à cause de l'opposition de la police）她解釋，警隊士氣低落，政府不能再做任何事情打擊他們。曾先生猜測，也許是林鄭跟北京說必須鼓勵警方，於是中央才會開口撐警。

曾先生披露，林鄭的確曾跟各界對話，包括勇武派青年。但為什麼政府仍一籌莫展呢？他分析：林鄭很難完全回應五大訴求，即使重啟政改，短期內各方也難有共識，而唯一能馬上回應的訴求，就只有獨立調查委員會。

被問及民建聯何不公開支持獨立調查委員會，曾先生答：如果民建聯知道政府無法辦到某件事，就不會公開提倡；但私底下他們已催促林鄭成立獨立調查委員會，只是她一直拒絕，民建聯也就不能公開說。

曾先生說，根據他收到的消息，「很多基層警察都不反對獨立調查委員會，因為可還他們一個清白。」（bien des policiers de base n'ont pas d'objection contre la création d'une commission d'enquête indépendante, car cela permettrait de les blanchir）曾先生問那些消息人士，可否把這些事實公開？對方則回應，警方是決不會答應的。言下之意，警方高層是為求自保，刻意陷某些清白的前線警於不義？

曾先生認為北京一直不想介入這個亂局，亦沒表態是否支持獨立調查委員會，如今特區政府無力制亂，只能寄望示威者自己降溫。他說，建制派大多數人都不贊成延遲或取消區選，因為根本無補於事。假如林鄭動用緊急法取消區選，不但對香港遺害更深，也會令香港人更痛恨建制派，累及明年立法會的選情。

曾鈺成建議政府考慮兩種特赦：第一種，是特赦罪行較輕的示威者，犯重罪則不能特赦； 第二種，是行政長官宣佈特赦，但必須止暴，她可以定下一個日期，期限後仍參與暴力活動的，將無法特赦。曾先生的建議不錯，但他又說了一番耐人尋味的話：建制內有些「強硬派」（les durs）對林鄭說，年輕人必須負上刑責，特赦只會鼓吹暴力。曾先生不認同此論，但他說特首對強硬派言聽計從。

訪問者最後說，如果建制中的溫和、強硬兩派無法協調，亂局就沒有出路，只會令更多人支持港獨。曾鈺成只是答了一句：「我希望政府中有更多人懂這樣想。」

如果曾先生的話可信，那麼林鄭聽從的「強硬派」以及警方高層，顯然就是在香港「製亂」，令風波無法平息的幕後黑手了。這群人民公敵到底是誰呢？

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

基層警察被高層出賣

聽住先，民賤聯真係信唔過，建制清泉都係咁話

所謂既強硬派係咪就係葉瘤、葛垃圾、李慧琼狗、何妖同仆街陸頌雄呢啲

起碼有好既一步